# task13_zabbix

Изучаем Zabbix. Знакомимся с Prometheus
------------------------------------------

Настройка мониторинга
Настроить дашборд с 4-мя графиками
1) память
2) процессор
3) диск
4) сеть

[screenshot](https://otus.ru/media-private/ff/e6/new-55332-ffe6b6.png?hash=8z9p1qVRoAOsM1Cac2OjSA&expires=1570657527)

------------------------------------------

Дз для себя - избавиьтся от ошибок и потюнить ос

Zabbix discoverer processes more than 75% busy / unreachable poller processes more than 75% busy / «icmp pinger processes more than 75% busy
```
HousekeepingFrequency=24
CacheSize=256M
CacheUpdateFrequency=60
StartPollers=20
StartPollersUnreachable=10
StartPingers=10
StartDiscoverers=10

sysctl -w vm.swappiness=1
sysctl -w vm.vfs_cache_pressure=1000
sysctl -w vm.dirty_background_ratio=5
sysctl -w vm.dirty_ratio=10
sysctl -w net.ipv6.conf.all.disable_ipv6=1

sync; echo 3 > /proc/sys/vm/drop_caches; sysctl -p
```


